
\begin{lemma}\slashn
  \begin{compactenum}
  \item $x^n - 1 = (x - 1) \sum\limits_{k = 0}^{n - 1} x^k$
  \item $(a + b)^l = \sum\limits_{k = 0}^l C^k_l a^k b^{l - k}$
  \end{compactenum}
\end{lemma}
\begin{proof} Должно быть известно из школьного курса
\end{proof}

\begin{lemma} Пусть $n, m \in \N$, $n \cancel\divby 2$.

  Тогда $(n + 1)^{n^{m - 1}} - 1 = n^m \pmod{n^{m + 1}}$.
\end{lemma}

\begin{proof} Индукция по $m$:

  Не будем доказывать утверждение для $n = 1$ (в таком случае мы сравниваем два числа по модулю $1^{m + 1} = 1$, очевидно, корректно, бесполезно.

  Если же $n \ne 1$, то $n \ge 3$ (так как $n \cancel\divby 2$).
  
  \begin{description}
  \item[База ($m = 1$)] При подстановке утверждение становится очевидно: $(n + 1)^1 - 1 \equiv n^1 \pmod{n^2}$.

  \item[База ($m = 2$)] Подставляем: $(n + 1)^n - 1 = n^2 \pmod{n^{3}}$

    Применим пункт $1$ предыдущей леммы (запишем весь хвост разложения в $n^3t$):
    
    $(n + 1)^n - 1 = 1 + C^1_n n + C^2_n n^2 + n^3t - 1 \equiv
    1 + n^2 + n^2 * n(n - 1){/}2 - 1 \equiv n^2 + n^3(n - 1){/}2 \pmod{n^3}$

    Так как $n$~--- нечётно, то $(n - 1) \divby 2$, а $n^3 (n - 1){/} 2 \divby n^3$.
    
    Итого, $(n + 1)^n - 1 \equiv n^2 \pmod{n^3}$

    Также здесь мы пользуемся, что $n \ge 3$, Чтобы уметь расписывать биномиальную сумму до нужного члена.
    
  \item[Переход ($m \to m + 1$)] $\mathrm{Ans} = (n + 1)^{n^m} - 1 = ((n + 1)^{n^{m - 1}})^n - 1$.

    Применим пункт $2$ предыдущей леммы: $\mathrm{Ans} = ((n + 1)^{n^{m - 1}} - 1)\sum\limits_{i = 0}^{n - 1} (n + 1)^{in^{m - 1}}$

    Так как $m \ge 2$, то $(n + 1)^{in^{m - 1}} \equiv 1 \pmod{n^2}$ (так как $(n + 1)^{n^{m - 1}} \equiv 1 + n^m \pmod{n^m} \equiv 1 \pmod{n^2}$ по индукции и т.к. $m > 1$).

    Из этого следует, что $\sum\limits_{i = 0}^{n - 1} (n + 1)^{in^{m - 1}} \equiv n \pmod{n^2}$
    
    По предположению индукции мы знаем, что $(n + 1)^{n^{m - 1}} - 1 \equiv n^m \pmod{n^{m + 1}}$

    
    Подставим всё: $\mathrm{Ans} = (n^m + n^{m + 1}t)(n + n^2t') \equiv n^{m + 1} \pmod{n^{m + 2}}$ \qedhere
  \end{description}
\end{proof}

\noindent{}Как написано выше $|(\Z{/}_{p^k\Z})^*| = \phi(p^k) = p^{k - 1}(p - 1)$

\begin{lemma} В группе $(\Z{/}_{p\Z})^* = \langle d \rangle$:
	\begin{compactenum}
		\item $\ord(p + 1) = p^{k - 1}$
		\item Тогда $\ord d^{p^{k - 1}} = p - 1$
		\item $(p + 1) d^{p^{k - 1}}$~--- первообразный корень по модулю $p^k$, т.е:
		
		$(\Z{/}_{p^k\Z})^*$~--- циклическая.
	\end{compactenum}
\end{lemma}
\begin{proof}\slashn
	
	\begin{compactenum}
		\item (по лемме, которую мы только что долго и нудно доказывали) $n = p, m = k$ (Рассматриваем случай $p \ne 2$).
		
		$(p + 1)^{p^{k - 1}} \equiv 1 + p^k \pmod{p^{k + 1}}$
		
		$(p + 1)^{p^{k - 1}} \equiv 1 \pmod{p^{k}} \implies \ord(p + 1) \mid p^{k - 1}$
		
		Если $\ord(p + 1) < p^{k - 1}$, то $\ord(p + 1) \mid p^{k - 2}$.
		
		Но по лемме ($n = p$, $m = k - 1$) $(p + 1)^{p^{k - 2}} \equiv 1 + p^{k - 1} \pmod{p^k}$
		
		А теперь мы живем в мире, где $p = 2$
		
		$|(\Z{/}_{2^k\Z})^*| = \phi(2^k) = 2^{k - 1}$. $ord \ 3 = 2^{k - 1} =$ порядку группы т.к. 3 и $2^{k - 1}$ взаимнопросты.
		
		
		\item $d \in (\Z{/}_{p^k\Z})^*, |(\Z{/}_{p^k\Z})^*| = p^{k - 1}(p - 1) \Rightarrow ord\ d |  p^{k - 1}(p - 1) \Rightarrow ord \ d^{p^{k - 1}} | p - 1$
		 
		Ну раз так то найдем $l \le p - 1: d^{p^{k - 1}l} = 1 \pmod{p^k}$
			
		$ d^{p^{k - 1}l} \equiv 1 \pmod{p^k} \implies d^{p^{k - 1}l} \equiv 1 \pmod{p}$
		
		$\implies p^{k - 1}l \divby (p - 1) = \phi(p) \iff p - 1 \ge l \divby (p - 1) \implies l = p - 1 \implies \ord(d^{p^{k - 1}}) = p - 1$
		
		\item $\ord((p + 1)d^{p^{k - 1}}) =$ (по лемме про взаимнопростые порядки из самого начала 18 билета) $= (p - 1)p^{k - 1} = |(\Z{/}_{p^k\Z})^*|$
	\end{compactenum}
\end{proof}

Если $k = 1$, то $(\Z{/}_{2\Z})^* = \{1\}$.

Если $k = 2$, то $(\Z{/}_{4\Z})^* = \{1, 3\} \cong C_2$.

\begin{lemma} В группе $(\Z{/}_{p^k\Z})^*$, при $k \ge 2$:
	\begin{compactenum}
		\item $m \in \N \setminus \{1\} \implies 5^{2^{m - 2}} - 1 \equiv 2^m \pmod{2^{m + 1}}$
		\item В $(\Z{/}_{2^k\Z})^*$:
		\begin{compactenum}
			\item $\ord(-1) = 2, \ord(5) = 2^{k - 2}$
			\item $\langle -1 \rangle \cap \langle 5 \rangle = \{1\}$
		\end{compactenum}
		\item $(\Z{/}_{2^k\Z})^* \simeq C_2 \times C_{2^{k - 2}}$.
	\end{compactenum}
\end{lemma}
\begin{proof}
	\thmslashn
	\begin{compactenum}
		\item[1] ($5^{2^{m-2}} - 1 = 2^m\ mod\ 2^{m+1}$) по индукциии 
		
		База $m = 2 \Rightarrow$ 4 = 4. Переход $m \to m+1$: \\ 
		$5^{2^{m-1}} - 1$ = $(5^{2^{m-2}})^2 - 1$ =  $(5^{2^{m-2}} - 1)(5^{2^{m-2}} + 1)$. Первое по индукции сравнимо с $2^m  \pmod{2^{m+1}}$ докажем что второе сравнимо с 2 по модулю 4.
		
		Распишем по биному $5^{2^{m-2}} = (1+4)^{2^{m-2}} = 1 + \ldots$ всё, кроме 1 делится на 4. Значит $5^{2^{m-2}} = 1 \pmod{4}$, имеем $5^{2^{m-2}} + 1 = 2 \pmod{4}$, тогда произведение  $(5^{2^{m-2}} - 1)(5^{2^{m-2}} + 1)$ имеет вид $(2^m + x* 2^{m+1})(2+4y) = 2^{m+1}+y*2^{m+2} + x*2^{m+2} + xy* 2^{m+3}$ = $2^{m+1} \pmod{2^{m+2}}$.
		
		\item[2a] Найдем порядок $\langle -1 \rangle: -1 = 2^k - 1.\ (2^k - 1)^2 = 2^{2k} - 2^k+1 = 1 \pmod{2^k} \Rightarrow$ порядок = 2.
		
		Найдем порядок 5: $5^{2^{k-2}} - 1 = 2^k \pmod{2^{k+1}} \Leftrightarrow 5^{2^{k-2}} - 1 = 0 \pmod{2^{k}}$. Значит этот порядок уже не превосходит $2^{k-2}$, а так же делит это число. По 1 пункту имеем $5^{2^{k-3}} - 1 = 2^{k-1} \pmod{2^{k}}$, а значит $2^{k-3}$ уже не подходит, т.к. получилось не 1, а $2^{k-1} + 1$.  
		
		\item[2b] Докажем что пересечение $\langle -1 \rangle \cap \langle 5 \rangle = \{1\}.$ для этого покажем что $2^k - 1$ не лежит в $\langle 5 \rangle$, это второй элемент из $\langle -1 \rangle$. 
		
		От противного -- пусть лежит. тогда существует $x: 5^x = 2^k - 1 \pmod{2^k}$, тогда т.к. $(2^k - 1)^2 = 1$, то $5^{2x} = 1$ и мы знаем, что $5^{2^{k-2}} - 1 = 0 \pmod{2^{k}} \Rightarrow x = 2^{k-3}$. По пункту 1 имеем $5^{2^{k - 3}} = 1 + 2^{k-1} \pmod{2^{k}}$ тогда $2^k - 1 =  1 + 2^{k-1} \pmod{2^k}$ откуда $2^{k-1} = 2$ mod $2^k$. Пртврчие.
		
		\item[3]
		 
		Вспомним из прошлой четверти: пусть $H, F \le G$, тогда
		
		$G \equiv H \times F \iff $ три пункта:
		
		1. $\forall h \in H, g \in G$, $gh = hg$ (у нас числа, они коммутируют)
		
		2. $H \cap F = \{e\}$ (только что доказали)
		
		3. $HF = G$. (все попарные произведения дадут множество $G$)
		
		Если $G$~-- конечна, то последнее можно заменить на $|G| = |H||F|$ (Порядок пятерки = $2^{k - 1}$)
		
			
	\end{compactenum}
\end{proof}
